Parser API module
=================

Модуль предоставляет интерфейс для импорта контета со сторонниз сайтов на сайт Drupal 7.x

Интерфейс реализует вспомогательные классы для парсинга контента а так же единый механизм
взаемодействия парсеров с сайтом.



Варианты запуска парсеров
=========================

Вариант 1
---------
Ручной запуск используя веб-интерфейс.

Вариант 2
---------
Запуска парсера используя модуль Drush
> drush parser-run [ParserID]
или
> drush papir [ParserID]

Вариант 3
---------
Запуск по расспианию используя модуль elysia_cron

Вариант 4
---------
Запуск через исполняемый файл parser_api.run.php
Скопировать файл parser_api.run.php в корень инсталяции друпала
Пример запуска
http://mysite.com/parser_api.run.php?key=[cron_key]&parser_id=[ParserID]


Parser API Hook
===============
Для начала работы с Parser API следует реализовать в своем модуле hook_parser_api().

Пример
------

function hook_parser_api() {
    return array(
        'classes' => array(
            array(
                'class_name' => 'myNewCustomClassParser',
                'status' => 1,
                'helper' => 0,
            ),
            array(
                // Other class.
            ),
        ),
        'api_version' => 1,
        'human_name' => 'My New Parser for site example.com',
    );
}


Описание
********

classes - содержит масив с описанием реализуемых классов.
    class_name - название реализуемого класса.
    status - слудеут ли инициализировать класс или только загрузить файл с классном.
             1 - инициализация;
             0 - загрузка файла с классом.
    helper - назначение класса (роль).
             1 - класс хелпер;
             0 - класс парсер.
api_version - версия потдерживаемого интерфейса (обязательна)
human_name - Человека-читаемое наименование класса.

!!!Важно!!!
-----------

Файл класса должен находится в папке parser/ в дериктории реализуемого модуля.
Наименование файла должно соответствовать патерну - [class_name].class.php
-----------------------------------------------------------------------------

Парсинг контента
================

Класс парсера реализовывается и использованием интерфейс

Общее представление класса.

class myNewCustomClassParser extends WebsiteParser implements ParserInterface {
    function __construct() {
        parent::__construct(__CLASS__);
    }

    function parseOnePage($url, $args) {}

    public static function settingsForm($form, $form_state) {
        // Предоставляет форму для настроект данного парсера
        // Form API.
    }

    function startProcess() {
        // Метод задает начальные страницы для парсинга.
        // добавление корневых страниц в очередь на парсинг.
    }


    function parseProcess($url, $type, $args) {
        // Метод должен релизовывать парсинг страницы и/или добавление новых страниц в очередь.
        // Аргументы:
        //  $url - адресс старницы для парсинга
        //  $type - тип страници (заранее определяемый разработчиком)
        //  $args - различные данных которые относятся к странице.
    }
}


Хелперы
=======

Интерфейс предоставляет вспомогательные классы для париснга контента
При реализации парсера разработчику достпуны следующие классы

Url Helper
----------
$this->h_url - экземпляр класса для работы с ссылками и очередью.

Реализовывает методы для скачивание старницы и работы с очередью.
Основные доступные методы:
createItem() - добавление старницы в очередь на парсинг
request() - загрузка старницы для парсинга.

Import Helper
-------------

$this->h_import - экземпляр класса для сохранения и обратки сущностей для сохранения.
Реализоввывает методы для сохранения ноды, терминов таксономии, работа с файлами.

$this->i_parser
--------------
Содержит информацию о текущем парсере

$this->i_settings
-----------------
Содержит информацию о настройках текущего парсера. (данные веденные на странице настроки парсера)


Так же доступны другие хелперы которые принимают участие в парсинге старницы

При каждой инициализации парсера для парсинга контента достпны две библиотеки для париснга HTML
содержимого: phpQuery и nokogiri.